陶傑：特首選情很緊張呢

陶傑：特首選情很緊張呢

特首「選舉」，由於北京空氣混濁，陰霾密佈，以致帝詔燈號晦暗不明，特區香港，因為忽倒了一株樹，群雀亂飛，急煞了一群頓失覓食所附、居棲所依的猢猻，不分公母老小，仰天象而觀日不果，本想望叢林而辨虎嘯，哪知等來等去，只聽到幾聲零星的野狗吠，遂一隻隻急得抓腮搔耳，吱吱急叫，短暫地，淪為一門孤雛。

教我等仿效英國動物生態觀察家大衛艾登保祿（David Attenborough）的達爾文理論崇優份子兼開車駛進野生動物園的消費者，觀之不禁起了一絲垂憐之心。

我和一眾世界公民，着獵裝、提着望遠鏡，相遇在蘭桂坊附近一家英式酒吧，觀賞之餘，也湊興講講下任特首相當引人入勝（Rather intriguing）的所謂選情。

眾客之中，以本人的人文知識較為廣博，講話也學了一點Donald Trump的直率，赤裸裸地說：「英治時代，從來不見麥理浩爵士，為了連任，向英女皇打小報告，說財政司夏鼎基來歷不明，是蘇聯卧底的，那時香港清明祥和，從來未見今日中國小朝廷金枝慾孽式之凶險。中國人自稱有三千年燦爛文化，其社會主義制度有無比優越性，其實會不會反是兩百年的殖民主義制度才更有優越性呢？」

或許我的問題太學術，沒人答理我。做律師的L君，平時喜歡在石梨貝水塘跑步，對於德高望重的董伯伯，在南京大屠殺紀念儀式的欽點一抱、逗得女政務司司長開心笑得瞇縫眼睛的一幕，印象深刻，忍不住就要開局下注。

確實，在這個亂局中，有一位白眉毛的山大王，靈長類動物的族長，出來安慰這個大家庭，重建秩序，牠，不，他已經隔代指定過一位梁振英，現在又指定一個，十分必要，也很符合中國儒家倫理和群居的哺乳類動物學的自然規律。

現在只等族長選擇的這個樣本，沐浴之後，再簇擁進森林深處，由獅子王來確認加持了。

聖誕節，大家去日本泡溫泉的前夕，在酒吧閒聊，我說：「鑑於亞洲也出現了朴槿惠、蔡英文等女總統，我也Prefer見到下任特首是雌性（Female）。」眾皆稱善，擁抱話別，更約新年後再聚，追看選情，並互道一聲：Merry Christmas。

薯片叔

一鍵留名

老董呢條垃圾落左台都繼續整死香港

已經（低頭，停頓）唔存在啦

19才子成日串9中環精英
佢無講出到出口，但成篇文係擺明串緊

老董繼續指點光山

最後果段

成段文嘅主軸係串緊中環精英
由一開始樹倒猢孫散，講緊一堆精英權貴失去方向，再將個視角慢慢縮細，講係酒吧入面同中環精英嘅對談

筆者主動發表意見，然後再加一句"無人so佢"，帶出中環精英同筆者之間嘅巨大反對，大相逕庭，呢個反襯位直頭將成篇故事引入高潮

之後直接講到L君呢個中環精英，顯示眾人嘅愚昧，最後一段筆者仲故意話要由female做特首，一句眾人稱善，反映筆者係呢個酒吧之聚入面，全程暗地裏嘲弄同枱人，曲高自然和寡

文章結尾嘅一句marry Christmas, 亦係一下畫龍點睛，賦予成篇文章生命力

艾登個段已經暗踩緊